[法律問題]到底滑板喺行人路/單車路滑犯唔犯法？

網上有好多唔同嘅講法，新手踩板，想知點樣面對警察

上yahoo知識+問
怕醜既話可以用匿名

唔撚關事，去邊度踩都比人趕
踩左一年，結論係冇實Q既地方就踩得

我附近有滑板場

如果有法例支持 諗住就可以唔怕保安

有法例支持唔代表有人管嘅地方就係合法喎

喺街可以飲食，唔代表人哋地方可以飲食

當然有人趕會走 只不過得個知字

行人路冇問題

單車路唔得 ？

law霸

[認真] 你整到架滑板俾人分類做醫療儀器就得㗎喇

單車徑(cycling/bike path/lane, 唔叫bicycle)梗係淨係畀單車㗎啦... 你整到架滑板好似單輪車噉人力踩到個轆行咪得囉

行人路冇問題都講得出
新香港人？
警展一周嚴打 單車友踩上行人路斷正遭票控

2016年08月10日(三) 16:48

講緊滑板啊，阿柒

捉先算

想知行人路定單車徑邊樣俾人屌得無咁甘

其實滑板速度同普通單車差唔多 唔計法律既話滑板行單車徑會無咁危險

聽講踩單車徑會俾人捉
行人路唔會
相反
踩行人路會俾人屌
單車徑唔會
錯勿屌

保安根本咩時候都唔洗理，大不了報警，大把保安講話呢到唔可以點點點既地方地契都係寫公眾地方，你叫佢一係報警一係叫佢管理層出來見你

合唔合法就係根據法律，你on9？
香港冇徹底既私人地方，只有可以保留叫你出去既權力，用肢體掂你法例上都係唔得
當然立法會大樓內個啲地方就另計